認真想fact check一下，半年前達哥chat room ban人講六四係咪真有其事？

自己唔表態當佢為咗生計冇法，但禁埋人留言反極權就一定算投共
但近排聽到真兄弟吹風話ban人係引戰狗嘅fake news，而我冇追開達哥駁唔到佢，想問下係咪真有其事？

真兄弟的心聲：想跟達哥說聲加油

我覺得現在觀眾真的充滿怨氣，但不只對達哥用翻版 window 等往事才罵他。自從反送中運動的出現，加上聊天室愈來愈自由，經常有寫口號和反政府宣傳，大家多了對達哥的沉默表達不滿。我相對處於一個比較體諒的角色，因為就算對達哥如何偽善也好，你一定要 be honest 的是，你在看直播時一定得到某些 benefit，不是每一集你都覺得「唔 gur」（很不爽）。有時看別人的留言，見到有人好激烈地叫達哥表態，或者從早到晚叫达狗，我反而覺得：「嘩！使唔使呀？」

你問我達哥可以怎樣出聲？我又不是 expert，如果我是 expert，我做了 KOL 啦！我覺得好多人指教達哥可以怎樣怎樣做，而我在做達朝子民這幾年間，亦有好多人 challenge 我們活在平衡時空，又收禮物呀？其實我有九百幾個理由，但是 hater 不會知道你背後 concern 過的東西，亦看不見達哥在動漫節落淚。有時我無法告訴你為何原諒達哥，但我有我的原因，達哥可能都是一樣。

我想跟達哥說句「加油」呀！他供樓的壓力必然好大。先不要考慮他 unfollow 黎鷹背後的原因，不要去 judge 他一直關注香港好不好，我真是好想跟他說一聲「加油」，因為人民幣實在很難賺。我不想再對他施加壓力，想給他一份鼓勵。

我不覺得一個 KOL、或者一個遊戲公司 CEO 可以怎樣幫助市民，一個網絡紅人應該盡最大能力去導人向善，改變世界，但哪個人可以幫到你呢？就是你自己！重點不是要求達哥如何給你支持和表態，而是在有多少支持和表態的情況下，適當地調整個人心態。支持可能是愈多愈好，但 at the end 都是在乎你怎樣面對，所以我好希望我們真兄弟的想法，可以令會明的人能明白這句話：「請大家無視引戰狗，引戰狗請離開。」

唉達仔 幫唔落

[Twitter要人！] Luke de Pulford正跟進英領事件